中國是比蘇聯還危險的”邪惡帝國“

#ChiNazi

華盛頓 —
美國從上世紀80年代起的一系列錯誤對華政策造就了“21世紀邪惡帝國”的崛起。中國，這個比冷戰時期的蘇聯還要危險的國家，是美國當下面臨的真正威脅。這是本週在美國出版的一本有關中國的新書所傳遞的主要訊息。

“我試圖讓人們非常清楚地理解這種威脅的本質，包括從意識形態威脅到經濟和金融威脅，再到軍事和網絡威脅，以及太空威脅，” 這本書的作者、美國保守派媒體《華盛頓自由燈塔》高級編輯比爾·格茨（Bill Gertz）星球五（9月6日）通過電話對美國之音說。

《瞞天：一窺共產黨中國爭奪全球霸權的行動》（Deceiving the Sky: Inside Communist China's Drive for Global Supremacy）是格茨在過去20多年來報導共產黨中國不斷增長的威脅的基礎上寫就。

2000年，格茨曾出版《中國威脅：人民共和國如何瞄準美國》。他說，那是第一本真正開始質疑整個對華接觸論的書。

那時，美國剛剛為中國加入世界貿易組織打開大門。時任美國克林頓正在為接觸論大唱讚歌。

“中國的經濟越自由，就越能充分釋放人民的潛力，”克林頓總統說，“當個人不僅擁有夢想，而且還有能夠實現夢想的能力時，他們就想要更大的發言權。

[國際文宣] 我要聽朝成個 FB TWITTER 都見到呢條片！！

20年後，格茨認為這項政策“徹底失敗了”。他對美國之音說，過去美國在貿易等領域的調和政策被中國“無情地利用”了。一個重大轉折點發生在2012年和2013年間，中國最高領導人習近平上任後放棄了中共改革派鄧小平的韜光養晦政策，開始追求全球霸權，且這種行動是以損害美國的實力和地位為代價的。

格茨讚賞特朗普政府在對華政策方面作出的“翻天覆地的改變”。他說，本屆政府指出，中國每年盜取價值高達2500億到6000億美元的美國技術和知識產權，也正確提出“沒有一個國家可以依靠那種盜竊和技術轉移生存和繁榮發展”。

“仍然有待觀察的是，這個共產黨國家能否在不盜取美國技術，在沒有過去那種自由接觸政策下存活下來，這將是對中國經濟的考驗，” 格茨說。

他說：“目前的跡象顯示中國的經濟正在下行，這讓北京的共產黨高層害怕。他們試圖弄清在沒有美國慷慨援助的情況下，如何讓這個體制保存生機。”

有一種觀點是，在特朗普任期結束後，美中兩國將結束對抗，恢復到往日的合作友好關係。格茨對美國之音說，這種情況可能發生，但機率不大。

“儘管在華盛頓，民主黨人和共和黨人的政治辯論熱火朝天，但正在出現一個日益加強的兩黨共識，那就是中國對美國構成嚴重威脅。”

他認為，儘管兩黨在具體政策方面一定會有非常不同的做法，但是這種共識本就是非常具有積極意義的。

“這的確是一場新冷戰，”他說，“ 我認為北京和華盛頓間的對抗將最終將導致這一點。”

長期批評中國的格茨是北京的“眼中釘”。2006年《人民日報》旗下的“環球人物網”曾專門撰文介紹這位“抹黑解放軍20年”的美國記者，稱他的報導是“別有用心”、“污衊中國”、“毫無根據的謠言” 。

事實係
中共玩秘密警察, 軍政府, 監控, 比起蘇聯同德納粹更仆街

#ChiNai 爆佢

推

支

納

！

正! 不過本身唔係已經有支旗咩？ 傾下用邊個好啦！

支持紅底+星星納粹標誌

係咪冇得down落黎post上IG？

係呀！個支幾好! 特色好多! 用舊旗改有D太刻意感覺! 五星星好D

感謝Copy出黎!

IG應該放唔咁長
可以試下 repost on facebook or twitter

好

平時我喺連登無咩貢獻，所以咪幫下手貼下文

幫手正皮下! 香港人唔孤單!

[國際文宣] 放任共產黨搞死香港，就有如放任納粹入侵波蘭！

推!